有線第1台下周二停播 料百萬用戶受影響

有線第1台下周二停播 料百萬用戶受影響

有線電視會否避過停播厄運尚是未知之數，惟旗下透過公共天線收看的「有線第1台」則率先終止模擬頻道的廣播，估計可能有近百萬用戶受影響。

有線第1台由昨日起，在電視公布停播訊息。(朱先儒攝、資料圖片)

有讀者今日(8日)向東網報料，指有線第1台昨日(7日)起在模擬電視頻道公布，將在下周二(11日)停播，令他們感到十分可惜，慨嘆又少一個電視選擇。有線電視回覆時承認，部分屋邨模擬頻道停播有線第1台的訊息，是該公司的安排，惟未有透露有多少屋邨及住戶受影響。東網發現使用解碼器收看有線第1台的用戶，電視螢幕畫面未有顯示該台將停播的訊息。

有公屋住戶指，多年前已靠大廈公共天線收看有線第1台，但昨日突然發現該頻道播出停播訊息，內容是「由2017年4月11日起，有線電視第1台將會與貴屋苑觀眾告別，謝謝！」該住戶曾致電有線及管理處查詢，均未獲回覆。

記者今午到慈雲山慈正邨視察，有部分居民指，早前有線第1台的信號突然消失，其後得知是整棟大廈均收不到信號，最後便不了了之。另一居民郭先生則指，近日發現有線第1台播出該停播訊息，但認為對其影響不大，因該頻道接收不穩定，加上節目是「炒冷飯」，平日亦不會收看。

郭先生指有線第1台的接收不穩定，且節目是「炒冷飯」。(朱先儒攝)

有線第1台的前身為「有線A台」，1999年11月啟播，是一條粵語綜合頻道；2007年6月易名為有線第1台，並以「10蚊睇一世」作招徠，成功吸納大批客戶，尤其是新建公屋，用戶毋須安裝機頂盒，只須透過公共天線重新搜台便可收看該頻道。

翻查資料，有線電視最近一次披露有線第1台的覆蓋率是在2010年。當年因有線獨家投得2010年南非世界盃播放權，為符合播放權條款要求，需在免費電視台轉播部分賽事，更為此與當時兩家免費電視台電視廣播有限公司(無綫)及亞洲電視鬧出風波，當時無綫高層曾指有線第1台的覆蓋率在2009年僅得12.9%，不符合相關播放要求，惟有線反駁指該頻道的覆蓋率已達50%，約有100萬戶。

轉換至奇妙電視頻道嘅其中步驟

Btw想問下如果淨係訂購第1台
大概幾多錢一個月

星期六日晚播電影其實唔錯
又有得睇下啲新聞

昨日亞視（蜀）
今日有線（吳）

以前播空間大改造

10

屋企人會睇樓盤傳真

冇左怪談 真係冇人睇都正常

變咗寵物資訊、旅遊資訊節目，當然少基層觀眾睇

正